明報：蓮塘口岸設人臉識別取代X光行李帶 建制議會表示港人應入鄉隨俗

蓮塘香園圍口岸開通日期未敲定，兩地政府近日頻頻邀請運輸業界到口岸參觀，多名曾參觀內地蓮塘口岸人士稱，內地在蓮塘口岸內採用新行李檢查模式，以人臉識別系統取代以往的X光行李帶，針對特定人士檢查行李，但未知系統內有何人資料。有民主派立法會議員稱，外界難以知悉蓮塘口岸的人臉識別系統是否用作政治監控；有建制派議員則認為，以人臉識別取代行李檢查可加快通關，認為港人應「入鄉隨俗」。

哦
反正我唔會再返去